<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Data>
  <Article>
    <ID>0</ID>
    <Title>giảm căng thẳng khi làm việc</Title>
	<Content>nhai kẹo cao su bạc hà hoặc quế có tác dụng giảm 20% cảm giác mệt mỏi hoặc lo âu khi căng thẳng. Ngoài ra, nó còn làm giảm sự thất vọng khoảng 25% và tăng 30% sự tỉnh táo.
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>1</ID>
    <Title>tạo niềm vui trong công việc
</Title>
	<Content>Để gây hứng thú trong công việc, hãy trang trí chỗ làm việc của mình, khi thành công hãy ăn mừng bằng món tráng miệng hấp dẫn và mỉm cười thật nhiều dù có gặp phải khó khăn trong công việc.
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>2</ID>
    <Title>để CV không rơi vào thùng rác</Title>
	<Content>Khi viết CV xin việc bạn nên viết như một bản liệt kê công việc, tránh sử dụng lặp từ, trình bày đẹp mà giản dị không nên quá màu mè và hãy ghi rõ tên tuổi, chức vị của nhà tuyển dụng tại phần người nhận.
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>3</ID>
    <Title>bí quyết sung sức trong công việc
</Title>
	<Content>Hãy ngủ đủ giờ, đúng giấc, uống thật nhiều nước, giảm đồ ngọt vì đồ ngọt gây cảm giác mệt mỏi, suy nhược. Hãy ăn một bữa trưa nhẹ nhàng, nghe nhạc khi giải lao và thêm chút cố găng cho vẻ bề ngoài để giúp bạn hăng hái hơn.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>4</ID>
    <Title>để nói không trong công việc</Title>
	<Content>BĐể nói không trong công việc đôi khi bạn cần một chút kiên quyết, hoặc nhẹ nhàng từ chối và đề nghị một người khác thay thế hay tạo một bức chân dung bận rộn với đống tài liệu trên bàn cùng các cú điện thoại liên tục. </Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>5</ID>
    <Title> để học giỏi tiếng anh</Title>
	<Content>UĐể học giỏi tiếng anh bạn cần có sự quyết tâm tuy nhiên việc luyện nghe, đọc là rất cần thiết. Nghe nhạc tiếng anh, xem phim tiếng anh có phụ đề sẽ giúp việc nghe  và đọc tiếng anh tốt lên rất nhiều.


</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>6</ID>
    <Title>giúp tỉnh táo hơn trong công việc</Title>
	<Content>Bắt đầu 1 ngày làm việc mới, bạn nên kém rèm cửa lên để ánh sáng tràn vào nhà. Hãy uống 1 tách cà phê chậm rãi, đi lại cho tỉnh tảo, uống nhiều nước hơn. Và đặc biệt nên chợp mắt vào buổi trưa.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>7</ID>
    <Title>mẹo nuốt cơn giận </Title>
	<Content> Chỉ 1 hành động đơn giản như khuấy cà phê bằng tay nghịch thường xuyên cũng có thể giúp bạn kiềm chế cơn giận. Cố gắng sử dụng tay không thuận trong công việc hàng ngày sẽ kiểm soát tâm tính dễ hơn.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>8</ID>
    <Title>giảm áp lực nơi công sở</Title>
	<Content>Buổi sáng đến công sở không nên tranh cãi với người khác, không im lặng khi vừa đến văn phòng , đôi ba câu vui đùa sẽ giúp bạn cải thiện tâm trạng cả ngày. Nên ăn và ngủ trưa đúng giờ giấc.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>9</ID>
    <Title>khởi đầu ngày mới hứng khởi</Title>
	<Content>Bạn nên tránh sử dụng loại đồng hồ báo thức chói tai. Trước khi xuống giường, ngồi thẳng, gập người phía trước, tay duỗi thẳng theo đầu để giãn xương sống. Tắm mát dưới vòi hoa sen.  Ăn sáng đầy đủ.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>10</ID>
    <Title>ngồi đúng tư thế để làm việc hiệu quả</Title>
	<Content>KNguyên tắc ngồi đúng: Tạo thành một đường thằng từ đầu đến vai, từ vai đến hông, sao cho trọng tâm cơ thể rơi vào phần xương cụt. Hai bàn chân đặt trên sàn nhà với phần đầu gối gập vuông góc. 	Bạn nên đổi tư thế sau 40-60 phút , đứng lên vươn vai, lắc cổ, vặn hông..
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>11</ID>
    <Title> hòa nhập nhanh với môi trường làm việc</Title>
	<Content>Cách tốt nhất để tạo ấn tượng tốt với mọi người là nhớ tên của họ, luôn vui vẻ, cư xử chuyên nghiệp, đặt câu hỏi 1 cách khôn ngoan, thể hiện 100% sức mạnh.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>12</ID>
    <Title>kết bạn ở nơi làm việc mới</Title>
	<Content>Luôn luôn thân thiện và lạc quan. Bạn có thể đặt ra các câu hỏi cho đồng nghiệp về nhà hàng, các sự kiện thú vị ở địa phương, tham gia các hoạt động của công ty/ văn phòng tạo sự gần gũi.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>13</ID>
    <Title>để yêu công việc hơn</Title>
	<Content>Đầu tiên bạn cần phải tìm người có nhiều kinh nghiệm trong công việc mà bạn đang làm, kết hợp năng lực của bạn với mục tiêu của công ty, thừa nhận các yếu điểm và cần phải vượt qua nó, tận dụng các khóa huấn luyện của công ty và tạo dự án cho chính mình.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>14</ID>
    <Title>chống rủi ro khi thay đổi công việc</Title>
	<Content>Hãy liên hệ và trò chuyện với những người đang làm công việc mà bạn mong muốn, nâng cao các kỹ năng cần thiết cho công việc, đánh giá bản thân và tham gia các hoạt động có liên quan đến công việc mình yêu thích.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>15</ID>
    <Title> thúc đẩy sự thay đổi trong công việc</Title>
	<Content>Tạo ra cho mình giải pháp lý tưởng riêng, phát huy tối đa khả năng của bản thân, cởi mở với những góp ý từ đồng nghiệp xung quanh, hướng tới tương lai.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>16</ID>
    <Title>giúp bạn thăng tiến nhanh</Title>
	<Content>Bạn nên đề xuất ý tưởng rõ ràng, tỉ mỉ trong hồ sơ xin việc của mình, nhà tuyển dụng sẽ đánh giá cao bạn. Hãy đảm bảo rằng bạn không cho nhà tuyển dụng quá nhiều thứ ngay từ ban đầu.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>17</ID>
    <Title>để thành công cho hồ sơ xin việc</Title>
	<Content>Bạn nên đề xuất ý tưởng rõ ràng, tỉ mỉ trong hồ sơ xin việc của mình, nhà tuyển dụng sẽ đánh giá cao bạn. Hãy đảm bảo rằng bạn không cho nhà tuyển dụng quá nhiều thứ ngay từ ban đầu.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>18</ID>
    <Title>những điều nên tránh trong công việc</Title>
	<Content>
Bạn nên tránh gây sự chú ý của người khác, quá tự tin và nhanh chóng muốn thành công, luôn thấy mình không đủ năng lực, hiếm khi suy nghĩ mọi việc từ nhiều góc độ, luôn hoài nghi về lựa chọn của mình.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>19</ID>
    <Title> cách lấy lòng khách hàng</Title>
	<Content>Đầu tiên chúng ta cần mở đầu câu chuyện 1 cách hợp lý, tránh sử dụng các từ ngữ chuyên môn, sử dụng giọng nói của kinh nghiệm và sự hiểu biết, đảm bảo nó có ý nghĩa và đáng nhớ với khách hàng.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>20</ID>
    <Title>cách lấy lòng sếp</Title>
	<Content>Tạo dựng được mối quan hệ thân thiết đối với khách hàng, không ngừng sáng tạo trong công việc, tuân thủ giờ giấc công ty, tôn trọng và thân tình với sếp.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>21</ID>
    <Title>tăng cường trí nhớ</Title>
	<Content>Ngồi thiền và chế độ ăn uống bổ sung vi chất và dinh dưỡng bổ não. Tuy nhiên việc nhai kẹo cao su, ăn chocolate hay nghe nhạc khi ngủ sẽ giúp cải thiện tốc độ hoạt động của não làm tăng cường trí nhớ.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>22</ID>
    <Title>để trở thành quản lý giỏi</Title>
	<Content>Để trở thành quản lý giỏi, giỏi chuyên môn thôi  vẫn chưa đủ, bạn cần phải học cách lắng nghe và hiểu ý kiến của các nhân viên và luôn đặt nhân viên của  mình lên trên hết. Tuy nhiên trong những thời điểm then chốt, bạn cần quyết đoán và chủ động với những quyết định của mình .</Content>                              
  </Article>  

  

  <Article>
    <ID>23</ID>
    <Title>để thành công khi phỏng vấn xin việc</Title>
	<Content> Khi phỏng vấn xin việc, bạn nên tỏ ra bồn chồn và tuyệt đối tránh ngáp vặt. Ngôn ngữ cơ thể có thể biểu đạt ngược lại những gì bạn nói Nói chậm rãi thường là biểu hiện của một người thư thái. Nói nhanh có thể là dấu hiệu của sự lo lắng, mất bình tĩnh, tuy nhiên nói nhanh cũng thể là dấu hiệu của người nhiệt tình.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>24</ID>
    <Title>nói chuyện lôi cuốn </Title>
	<Content>Nói ít thì ít sai sót, hớ hênh. Nếu vừa gặp ai bạn cũng huyên thuyên như “tuột băng” thì người nghe sẽ mệt. Thay vào đó bạn hãy đôn đốc người khác nói, nói về những điều mà người đối diện thích và rút lui đúng lúc.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>25</ID>
    <Title>bí quyết kinh doanh có lãi</Title>
	<Content>Dám chịu trách nhiệm trước công việc, có kế hoạch kinh doanh rõ ràng, tăng cường quảng bá sản phẩm, gây dựng chữ tín đối với khách hàng, có đội ngũ nhân viên giỏi, duy trì thành quả đạt được và biết cách nghỉ ngơi</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>26</ID>
    <Title>tạo dựng chữ tín trong kinh doanh</Title>
	<Content>Ý thức được giá trị tuyệt đối của chữ tín trong kinh doanh và phải xây dựng được khả năng để làm tốt những cái mà mình đã hứa.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>27</ID>
    <Title>thành công khi mở công ty riêng</Title>
	<Content>Bạn cần lên kế hoạch thực hiện rõ ràng, tạo ra môi trường làm việc hiệu quả, nuôi dưỡng sự năng động của nhóm, nhanh chóng phát hiện sự cố và phải biết khiêm tốn với thành công, cả nhân viên và khách hàng.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>28</ID>
    <Title>bí quyết tuyển dụng nhân tài</Title>
	<Content>Xác định các trách nhiệm và kỹ năng chính mà người được tuyển dụng đảm nhiệm, xác định rõ kinh nghiệm làm việc và trình độ học vấn, giữ liên lạc thường xuyên với các ứng viên giỏi.</Content>
  </Article>  

  <Article>
    <ID>29</ID>
    <Title>bí quyết tạo dựng mối quan hệ đối tác lý tưởng</Title>
	<Content>Cùng nhau tìm ra mục đích chung, tán dương các điểm mạnh của đối tác, biết lúc nào nên ngừng chiến, tận dụng các khác biệt và đừng e ngại đối thoại.
</Content>                              
  </Article>  
  


</Data>