<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Data>
  <Article>
    <ID>0</ID>
    <Title>trị gàu</Title>
	<Content>Muối, phèn chua trị gàu: Hoà muối, phèn chua vào 1 lượng nước vừa phải để gội đầu, giứp chữa da đầu bị ngứa, giảm gàu.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>1</ID>
    <Title>làm bóng tóc</Title>
	<Content>Tráng đầu bằng nước chè: Sau khi gội đầu xong, ta dùng nước chè tráng qua, sẽ làm sạch các chất còn sót lại của nước gội đầu, giúp tóc đen, mềm và bóng
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>2</ID>
    <Title>chữa rụng tóc</Title>
	<Content>Nếu tóc vàng, bị rụng, ta dùng hạt bưởi 25g, ngâm với nước nóng, mỗi ngày 2-3 lần bôi vào chỗ rụng tóc, cũng có thể cho cả gừng tươi để  bôi cùng. Làm như vậy có tác dụng chăm sóc chân tóc, và kích thích tóc mọc nhanh hơn</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>3</ID>
    <Title>làm trắng da từ trứng</Title>
	<Content>Dùng lòng trắng trứng gà trộn với 5 giọt chanh, bôi lên mặt từ 15-20 phút rồi rửa sạch. Cách này giứp da mặt nhẵn trắng, giảm tàn nhang, phù hợp với da dầu.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>4</ID>
    <Title> đẹp da bằng cơm</Title>
	<Content>Cơm sau khi thổi xong, tranh thủ còn đang nóng nắm lại, lăn liên tục trên mặt cho đến khi nắm cơm đen và dính mới thôi, sau đó dùng nước sạch rửa. Chú ý cơm phải mềm và không quá nóng.
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>5</ID>
    <Title>lưu ý khi cạo râu</Title>
	<Content>Để không làm da mặt bị tổn thương khi cạo râu, mà cạo lại dễ hơn, ta có thể dùng nước xà phòng ấm làm ướt da mặt, hoặc dùng khăn mặt sạch nhúng nước nóng lau mặt rồi bôi kem cạo râu lên, như vậy sẽ làm mềm chân râu và da mặt, giảm bớt ma sát giữa da mặt và dao lam.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>6</ID>
    <Title>chữa mụn trứng cá</Title>
	<Content>Nước cà chua trộn đều với nước chanh, phomát chua xoa lên mặt có thể chữa da mặt tiết ra quá nhiều dầu, giúp da mặt luôn khô ráo, sạch sẽ, giảm bớt mụn trứng cá.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>7</ID>
    <Title>chữa tàn nhang</Title>
	<Content>Cắt cà trắng ra thành lát xoa lên chỗ bị tàn nhang, làm trong nhiều ngày, tàn nhang sẽ mờ dần đi.
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>8</ID>
    <Title>chữa sưng mắt</Title>
	<Content>Sáng mới ngủ dậy, nhiều khi bị sưng mắt. Để mắt đỡ bị sưng, ta dùng một ít sữa hoà với dấm và nước sôi, dùng bông chấm bôi lên.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>9</ID>
    <Title> làm trắng răng</Title>
	<Content>Đánh răng bằng vài giọt dấm nhỏ vào thuốc đánh răng sẽ làm sạch vết bẩn do hút thuốc bám ở răng.
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>10</ID>
    <Title>chữa mũi đỏ</Title>
	<Content>Người bị bệnh mũi đỏ có thể thường xuyên dùng muối tinh xoa lên chỗ bị đỏ nhiều lần trong một ngày, 1 thời gian sau sẽ đỡ
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>11</ID>
    <Title>làm sơn móng tay bóng và bền</Title>
	<Content>Trước khi sơn thuốc móng tay, dùng bông tẩy dấm rửa sạch tay. Sau khi dấm khô mới đánh móng tay, thuốc móng tay sẽ bền và bóng hơn.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>12</ID>
    <Title>tắm nước muối giảm mệt mỏi
</Title>
	<Content>Vào mùa hè khi tinh thần mệt mỏi, ta có thể tắm bằng nước ấm pha muối, sẽ thấy sảng khoái ngay.
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>13</ID>
    <Title>tắm cho da mịn màng
</Title>
	<Content>Khi tắm nước nóng, cho 1 thìa đường mật vào tắm xong, bạn sẽ thấy tinh thần sảng khoái, da dẻ mịn màng.

</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>14</ID>
    <Title>tập cho cơ mặt săn chắc</Title>
	<Content>Khi uống nước nên xúc miệng, làm như vậy vừa sạch miệng lại vừa như "tập thể dục" cho mặt.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>15</ID>
    <Title>làm trắng đầu gối củ lạc
</Title>
	<Content>Thoa nước chanh tươi lên vùng đầu gối hàng ngày, để trong 10 phút và sau đó rửa sạch sẽ làm trắng đầu gối.
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>16</ID>
    <Title>mặt nạ xóa nếp nhăn</Title>
	<Content>chuẩn bị một mặt nạ được làm từ những miếng đu đủ sống và chuối. Thoa mặt nạ này trên vùng trán để thoát khỏi nỗi ám ảnh về nếp nhăn.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>17</ID>
    <Title>Tri thâm nách
</Title>
	<Content>LĐể trị thâm nách đơn giản bạn chỉ cần cắt mỏng 1, 2 lát chanh tươi, chà nhẹ lên vùng da nách. Sau đó rửa lại thật sạch. Do chanh làm khô da nên sau khi sử dụng bạn nhớ dưỡng ẩm cho da bằng kem dưỡng tự nhiên.
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>18</ID>
    <Title>thu nhỏ lỗ chân lông
</Title>
	<Content>Trộn 1 thìa nước ép cà chua tươi với 2-4 giọt nước chanh tươi. Nhúng 1 miếng bông vào trong dung dịch và thoa đều lên mặt, massage theo chuyển động hình tròn. Để yên trong 15 phút rồi rửa sạch lại với nước lạnh. Thường xuyên áp dụng phương pháp này, bạn sẽ thấy lỗ chân lông được thu lại đáng kể.

</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>19</ID>
    <Title>tẩy da chết, loại bỏ mụn đầu đen
</Title>
	<Content>Cắt lát cà chua. Rắc đường lên 1 chiếc đĩa nhỏ và nhúng lát cà chua vào. Sử dụng lát cà chua đã được phủ đường nhẹ nhàng chà xát trên khuôn mặt theo chuyển động vòng tròn.Thoa đều hỗn hợp và thư giãn trong 10 phút sau đó rửa mặt bằng nước sạch.
</Content>                              
  </Article>  
  
 
  
        
  
  <Article>
    <ID>20</ID>
    <Title>chữa cháy nắng</Title>
	<Content>Nghiền ½ quả cà chua và trộn với 2 thìa sữa chua không đường. Thoa hỗn hợp này lên mặt, cổ, tay và chân. Rửa sạch lại sau 20 phút.
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>21</ID>
    <Title> chăm sóc móng
</Title>
	<Content>Để có được móng tay và móng chân sạch sẽ, sáng bóng, hãy thử sử dụng 1 chiếc bàn chải làm móng nhúng vào trong bột nở và chà xát nhẹ nhàng móng tay và móng chân của bạn. Phương pháp này cũng làm mềm lớp biểu bì và làm sạch những bụi bẩn li ti ẩn giấu dưới móng tay của bạn.
</Content>                              
  </Article>
 
  <Article>
    <ID>22</ID>
    <Title>chăm sóc chân nứt gót
</Title>
	<Content>Hãy ngâm đôi bàn chân mệt mỏi của bạn trong một chậu nước ấm trộn với 3 muỗng canh bột nở. Và để có được một đôi chân mịn màng, hãy xoa bóp chân của bạn với bột nở, muối và nước theo tỉ lệ 1:1:1.
</Content> 
   </Article>
 
   <Article>
    <ID>23</ID>
    <Title>khử mùi thân thể</Title>
	<Content>Để thoát khỏi mùi khó chịu của cơ thể, hãy thêm 1 nhúm bột nở vào trong nước tắm của bạn.
</Content> 
   </Article>

   <Article>
    <ID>24</ID>
    <Title>mặt nạ chữa mụn lưng</Title>
	<Content>Trộn 1-2 muỗng canh mật ong với một nửa quả bơ nghiền và 1/4 chén bột yến mạch, xoa đều lên lưng trong 15 -20 phút và tắm sạch lại.
</Content> 
   </Article>
   <Article>
    <ID>25</ID>
    <Title> cằm thon nhờ sữa</Title>
	<Content>Tạo mặt nạ với sữa và mật ong. Kết hợp cả hai thành phần, sau đó thoa nó trên khu vực cằm và chờ trong mười phút trước khi rửa lại bằng nước ấm. Mặt nạ này sẽ làm cho da được giữ ẩm và mịn màng, giúp giảm bớt bọng mỡ ở cằm.
</Content> 
   </Article>

   <Article>
    <ID>26</ID>
    <Title>để sở hữu cổ trắng ngần</Title>
	<Content>Phần nước được chắt ra khi cơm đang sôi là một phương thuốc rất hiệu quả để làm sạch và làm trắng cổ. Massage cổ bằng nước gạo 10 phút trước khi tắm. Thoa khắp cổ đến khi cả vùng cổ được ướt hoàn toàn. Da càng ướt thì những bụi bẩn và những vết sẫm màu càng dễ biến mất.
</Content> 
   </Article>

   <Article>
    <ID>27</ID>
    <Title>tẩy da chết cho môi
</Title>
	<Content>Lấy một thìa dầu tự nhiên (ô liu, dừa,…) và một thìa đường nâu trộn đều, xoa lên đôi môi của bạn vào buổi sáng trước khi trang điểm. Sau đó rửa sạch lại. Đôi môi của bạn sẽ thật sự mềm mại, căng mọng và dễ trang điểm hơn rất nhiều.
</Content> 
   </Article>

   <Article>
    <ID>28</ID>
    <Title> mặt nạ dưỡng ẩm
</Title>
	<Content>Luộc khoai lang lên, để nguội và sau đó nghiền nát chúng. Thêm một muỗng canh mật ong và thoa hỗn hợp này lên khuôn mặt của bạn. Hãy để yên trong 20-30 phút và sau đó rửa sạch lại. Bạn cũng có thể thêm 2-3 muỗng cà phê nước cốt chanh trong trường hợp bạn có làn da nhờn.
</Content> 
   </Article>

   <Article>
    <ID>29</ID>
    <Title>loại bỏ quầng thâm mắt
</Title>
	<Content>Hãy thái hai lát khoai và đặt chúng lên đôi mắt của bạn. Chất anthocyanin trong khoai lang giúp làm giảm sắc tố và có đặc tính kháng viêm sẽ giúp bạn dễ dàng loại bỏ quầng thâm, nếp nhăn và bọng mắt.</Content>
   </Article>
</Data>