<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Data>
  <Article>
    <ID>0</ID>
    <Title>làm rộng sàn nhà</Title>
	<Content>Không nên đặt thảm trong những căn phòng nhỏ. Thảm tạo cảm giác ấm cúng nhưng thu hẹp ánh nhìn của bạn về không gian. Sàn gỗ ép hoặc gỗ tự nhiên đều là lựa chọn thông minh. Chúng khiến tầm mắt bạn trải dài, sàn nhà như thênh thang hơn.</Content>                              
  </Article>  
  <Article>
    <ID>1</ID>
    <Title>trang trí tường trong phòng khách nhỏ hẹp</Title>
	<Content>Sơn tường nhà với họa tiết sọc dọc, nhỏ khiến trần nhà như cao hơn. Mặt khác, nếu bạn muốn căn phòng được “nới rộng”, hãy dùng sọc ngang. Mặt khác, dùng những màu sắc cùng tông nhẹ để bức tường không quá nổi trội so với những đồ dùng nội thất.</Content>                              
  </Article>
  <Article>
    <ID>2</ID>
    <Title>làm phòng thoáng đãng</Title>
	<Content>Bí quyết là khi ánh sáng chiếu vào tối đa, căn phòng trở nên quang đãng hẳn. Vì thế, để ánh sáng dễ dàng “làm nhiệm vụ của mình”, bạn nên chọn màn cửa bằng chất liệu vải mỏng, nhẹ, sáng màu nhưng vẫn đảm bảo công năng chống nắng nóng khi cần thiết.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>3</ID>
    <Title>làm cầu thang gỗ cho nhà thêm sang trọng</Title>
	<Content>Cầu thang gỗ sẽ mang đến cho căn nhà một vẻ đẹp sang trọng và đầy sức sống. Loại gỗ cho cầu thang nên là loại gỗ tự nhiên chắc chắn và có độ bền cao.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>4</ID>
    <Title>cho gian phòng gỗ không bị tối</Title>
	<Content>Gỗ là chất liệu sẽ giúp cho căn nhà của bạn tìm thấy nét cổ điển sang trọng và lịch lãm. Nhưng nhược điểm của việc sử dụng nhiều đồ gỗ trong trang trí nội thất đó là sẽ làm cho phòng bị tối vì thế bạn nên chú ý bố trí thêm những chiếc gương và đồ đạc, phụ kiện bổ sung ánh sáng cho căn phòng.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>5</ID>
    <Title>trang trí nhà tự nhiên, ấm cúng</Title>
	<Content>Để mang một chút ấm cúng của tự nhiên vào không gian sống của mình bạn có thể sử dụng những đồ phụ kiện bằng gỗ như khung tranh, khung gương, móc treo quần áo…Những phụ kiện này hoàn toàn có thể thay thế khi bạn muốn làm mới căn nhà của mình.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>6</ID>
    <Title>đồ gỗ cho phòng bếp</Title>
	<Content>Với đồ gỗ được sử dụng trong thiết kế phòng bếp, yếu tố hàng đầu bạn nên chú ý đến đó là khả năng chịu nhiệt và độ ẩm cũng như thuận tiện cho việc vệ sinh bởi nếu không đồ gỗ trong phòng bếp sẽ rất nhanh bị hư hỏng.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>7</ID>
    <Title>đồ gỗ trong phòng tắm</Title>
	<Content>Sử dụng gỗ trong phòng tắm, bạn nên nắm vững thông tin về những loại gỗ có thể sử dụng cho phòng tắm bởi độ ẩm trong phòng tắm là lớn nhất trong căn nhà, độ ẩm chính là yếu tố rất quan trọng quyết định đển tuổi thọ của đồ gỗ.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>8</ID>
    <Title>chọn sofa da chất lượng</Title>
	<Content>Da dùng để làm ghế sofa gồm: da bò và da trâu. Nếu dựa vào nơi sản xuất thì có loại trong nước và loại nhập khẩu. Da nhập khẩu tốt nhất là chất liệu da bò của Italia và Đức. Loại da này phù hợp với yêu cầu bảo vệ môi trường nghiêm ngặt, màu sắc bền, tính đàn hồi và tính thông khí tốt, độ bền cơ học cao.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>9</ID>
    <Title>chọn sofa vải</Title>
	<Content>Chỗ ngồi của ghế và lưng ghế phải kết thành một khối, được làm từ cùng 1 tấm vải dài và có độ dày như nhau. Bạn cần chọn loại sofa có đường chỉ dọc và chỉ ngang nhỏ, thẳng hàng, trơn láng, đều từng mũi, không có sợi thò ra ngoài. Nếu sờ tay vào bề mặt đường chỉ, phải cảm thấy căng mạnh mới nên chọn mua.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>10</ID>
    <Title>sắp xếp bếp hợp lý trong chung cư</Title>
	<Content>Phía trên bồn rửa chén nên lắp đặt các khay inox dùng để úp bát, chén, đĩa thường dùng. Như vậy các tủ kính sẽ dành cho vật dụng của các dịp đặc biệt hơn. Các ngăn tủ trên và dưới nên để nồi, xoong chảo, máy sinh tố, lò viba...</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>11</ID>
    <Title>lắp đặt thiết bị chiếu sáng bổ sung</Title>
	<Content>Đèn phục vụ những công việc như đọc sách, khâu vá…nên có đô cao vào khoảng từ 71- 81 cm.Đèn sàn thường có độ cao trung bình từ 102 –112 cm.Cả đèn sàn và đèn bàn nên được đặt ở vị trí sao cho ánh sáng đi qua vai và bóng sẽ ở khu vực đầu người, như thế thì ánh sáng sẽ chiếu rõ lên bàn tay,nơi bạn cầm sách hay dụng cụ khâu vá…</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>12</ID>
    <Title>lắp đặt thiết bị chiếu sáng trên cao</Title>
	<Content>Đèn chùm cần phải có tỷ lệ phù hợp với bàn ăn để phát huy hết được vẻ đẹp cũng như hiệu quả chiếu sáng của nó. Trước tiên bạn cần đo chiều rộng của bàn ăn sau đó lấy 1/2 chiều rộng cộng với 23 cm để có đường kính của đèn phù hợp.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>13</ID>
    <Title>chọn chụp đèn phù hợp</Title>
	<Content>Bạn nên chọn chụp đèn có độ cao vào khoảng 2/3 độ cao của chân đế. Chẳng hạn như chiếc đèn của bạn có độ cao chân đế là 38 cm thì chiều cao chụp đèn nên là 25cm.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>14</ID>
    <Title>chọn chụp đèn</Title>
	<Content>Chụp đèn hình vuông hoặc ô van sẽ mang lại nét hiện đại trong khi chụp đèn có dạng chiếc trống hoặc chiếc chuông lại mang vẻ đẹp cổ điển.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>15</ID>
    <Title>thiết kế nhà ống</Title>
	<Content>Với những căn nhà có bề ngang 3 – 4 m và chiều dài 10 m trở lên, bạn nên bố trí toàn bộ khu vực tầng một làm phòng khách và bếp ăn, chừa ra một góc nhỏ làm sân trước, sân sau hoặc tiểu cảnh giữa nhà tùy theo yêu cầu của gia chủ nhằm điều hòa không khí trong nhà, tạo sự thoải mái cho người sử dụng.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>16</ID>
    <Title>chọn nội thất phòng khách nhà ống</Title>
	<Content>Nên lựa những bộ bàn ghế có thiết kế đơn giản và nhỏ gọn, tạo bầu không khí thân thiện, vui vẻ cho căn phòng. Màu sắc của chúng cũng không được quá nổi bật trong một không gian bé nhỏ, dễ gây cảm giác choáng ngợp.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>17</ID>
    <Title>chọn màu tường trong nhà ống</Title>
	<Content>Tông màu ưu tiên của những căn phòng hẹp là những màu sắc mang sắc thái nhẹ nhàng, trang nhã hoặc tươi mắt. Việc sơn tường màu xanh cốm kết hợp với màu trắng sẽ giúp tâm trạng của các thành viên trong gia đình trở nên dễ chịu hơn sau một ngày làm việc mệt mỏi bên ngoài.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>18</ID>
    <Title>phòng bếp trong nhà ống</Title>
	<Content>Bếp và phòng khách được thiết kế liên thông với nhau, kết nối không gian qua màu sắc.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>19</ID>
    <Title>xây dựng cầu thang trong nhà ống</Title>
	<Content>Cầu thang được thiết kế nằm sát mé phải của ngôi nhà nhằm tiết kiệm tối đa diện tích phục vụ cho các mục đích sinh hoạt khác.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>20</ID>
    <Title>chọn tranh treo tường theo phong cách</Title>
	<Content>Nếu nhà hiện đại, bạn chọn tranh phong cảnh, màu sắc trang nhã, nội dung không quá cầu kỳ để thư giãn mắt. Chuộng trường phái cổ điển với những bức tranh sơn mài, sơn dầu kinh điển thì nên treo ít nhưng tính thẩm mỹ phải đặt lên hàng đầu.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>21</ID>
    <Title>treo bao nhiêu tranh thì đủ và thích hợp?</Title>
	<Content>Trên một bức tường, tổng diện tích treo tranh không bao giờ quá 1/3 tổng diện tích bức tường. Đối với những bức tranh lớn thì diện tích trên có thể thu nhỏ hơn để không mang cảm giác nặng. Đôi khi chỉ treo một bức nhỏ làm điểm nhấn thôi là cũng vừa đủ.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>22</ID>
    <Title>chọn kích cỡ tranh</Title>
	<Content>Diện tích tranh lớn nhỏ khác nhau đặt cạnh bên nhau cho bạn một cái nhìn dung hoà. Trong cùng một không gian bạn có thể chọn chung một phong cách tranh nếu muốn làm điểm nhấn cho căn phòng nhưng màu sắc và hình thức thể hiện khác nhau  không nên treo cùng nhau nhìn sẽ không đồng nhất.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>23</ID>
    <Title>không nên dùng tranh che khuyết điểm nội thất</Title>
	<Content>Một ý tưởng sai lầm là bạn hay dùng tranh như một vật che các khuyết điểm của tường nhà. Chúng cũng có chức năng này nếu bạn treo thật khéo và cân đối. Một bức tường bị ẩm mốc hay trầy xước không như ý, bạn có thể dùng giấy dán tường như một giải pháp tốt.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>24</ID>
    <Title>khung ảnh gia đình treo ở đâu?</Title>
	<Content>Khung ảnh cá nhân nên treo ở những khu vực riêng như phòng ngủ, phòng thư giãn hay phòng làm việc. Dành riêng một khoảng tường để lưu lại các khoảnh khắc yêu thương của gia đình, chúng vừa trang trọng, gần gũi mà tất cả cac thàn viên gia đình đều có thể ngắm nghía được.</Content>                              
  </Article>

  <Article>
    <ID>25</ID>
    <Title>vị trí treo tranh </Title>
	<Content>Hãy nhắm hai đường xéo của bức tường cắt nhau. Ở đâu thì lấy đó làm tâm điểm để cân đối các vị trí treo tranh. Và độ cao không quá tầm với tay như thế sẽ dễ dàng cho bạn nhìn hơn. Thông thường ở vị trí 2/3 chiều cao bức tường tính từ dưới lên.</Content>                              
  </Article>
</Data>