<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Data>
  <Article>
    <ID>0</ID>
    <Title>pha chế hồ cho giấy gián tường</Title>
	<Content>nTa cho vào hồ dùng để gián tường 1 miếng xà phòng, khi dán rất trơn và rất lâu bong.Khi trộn hồ để gián giấy dán tường, ta có thể cho vào hồ một ít muối, như vậy có thể tránh được mục và mối mọt.
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>1</ID>
    <Title>cách đòng đinh lên tường
</Title>
	<Content>Khi đòng đinh, có khi tường xuất hiện những vết nứt. Ta có thể dùng băng dính dán vào chỗ đóng đinh trên tường, sau đó đóng đinh lên, như vây khi đòng đinh xong tường không còn vết nứt nữa.

</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>2</ID>
    <Title>tẩy vết kẹo cao su trên thảm.</Title>
	<Content>Nếu thảm nhà bạn không may bị dính kẹo cao su, bạn chớ dùng khăn ướt để  lau, càng không thể dùng khăn nóng để lau. Cách tốt nhất, ta dùng đá làm cho vết kẹo lạnh cứng lại, sau đó cạo nhẹ đi thì vết kẹo sẽ hết
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>3</ID>
    <Title>lau chùi kính dính vôi
</Title>
	<Content>Khi quét vôi lên tường nhà không may làm rớt vôi lên kính cửa, để lau sạch các vết vôi này, ta không thể dùng nước để lau mà cần phải dùng khăn ướt trộn với cát để lau rửa cửa kính, những vết vôi sẽ được lau đi 1 cách dễ dàng.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>4</ID>
    <Title>cách lau gương.</Title>
	<Content>Gương để bàn, gương tủ hay gương ở bàn trang điểm nếu có vết bẩn, ta có thể dùng vải mềm (hoặc vải xô) thấm dầu hoả hoặc sáp để lau, tuyệt đối không được dùng khăn ướt để lau, nếu không mặt gương sẽ mờ đi, kính dễ bị mòn rỗ.
 </Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>5</ID>
    <Title> xà phòng làm trơn ngăn kéo</Title>
	<Content>Vào mùa hè, thành phần nước trong không khí nhiều, các cánh cửa gỗ, ngăn kéo bàn hay tủ thường rất chặt khó kéo. Ta có thể dùng xà phòng bôi lên mép cửa, ngăn kéo như vậy sẽ kéo dễ dàng.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>6</ID>
    <Title>xử lý cửa bị kích chặt</Title>
	<Content>Sàn nhà không phẳng sẽ ảnh hưởng đến cửa khi đóng mở. Ta có thể dùng giấy ráp đánh lên mặt sàn nhà, đẩy đi đẩy lại cánh cửa vài lần, sau khi cánh cửa bị mài mòn, cửa đóng mở sẽ trở nên dễ dàng.

</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>7</ID>
    <Title>làm sạch bụi trên xa lông nhung</Title>
	<Content>Lấy khăn bông hoặc khăn vải xalông thấm nước, vắt khô rải trên mặt xalông rồi dùng que đập nhẹ, bụi sẽ bật ra và thấm vào trong khăn. Nếu làm một lần chưa sạch, ta có thể làm vài lần cho đến khi sạch.

</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>8</ID>
    <Title>chống rạn nứt cho đồ sứ</Title>
	<Content>Ta đem đồ sứ mới mua về bỏ vào nồi nước muối đun 15 phút, đồ sứ sẽ dùng được lâu bền.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>9</ID>
    <Title>sửa kính đeo
</Title>
	<Content>Nếu không may làm gãy gọng kính, ta có thể dùng giấy ráp mài qua chổ gãy rồi lấy một ít axetôn nhỏ vài giọt lên 2 đầu bị gãy của gọng kính, khi trên hai mặt đầu gãy có biểu hiện của dính thì ta nhẹ tay ấn cho ăn khớp vào nhau, chờ cho khô kính tiếp tục sử dụng được</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>10</ID>
    <Title>chống mờ cho kính đeo mắt</Title>
	<Content>
Mùa đông kính gặp hơi nóng dễ mờ làm ta nhìn không rõ. Ta có dùng xà phòng bánh hong khô bôi vào hai mắt của kính, sau đó ta xoa đều và lau bóng là xong. Với cách này ta làm đối với gương trong phòng tắm, gương cũng sẽ không bị mờ mỗi khi ta tắm bằng nước nóng.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>11</ID>
    <Title> gỡ cốc thuỷ tinh bị dính chặt vào nhau</Title>
	<Content>Cốc thuỷ tinh xếp chồng vào nhau, khi lấy ra không lấy được, ta có thể đem chồng  cốc ngâm vào trong nước ấm, đổ nước lạnh vào bên trong cốc, vậy cốc sẽ tách rời nhau ra.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>12</ID>
    <Title>khử mùi hôi trong tủ lạnh</Title>
	<Content>Khử mùi bằng giấm ăn: Lấy 1 lít giấm đựng vào lọ thuỷ tinh mở nắp đặt vào trong tủ lạnh, mùi hôi sẽ hết.
</Content>                              
  </Article> 

  <Article>
    <ID>13</ID>
    <Title> tránh mùi hôi trong hộp nhựa rỗng</Title>
	<Content>Nên cho một nhúm muối vào hộp nhựa rỗng (chưa dùng để chứa thức ăn) để tránh mùi hôi.

</Content>                              
  </Article> 


  <Article>
    <ID>14</ID>
    <Title>kéo dài tuổi thọ của đèn tuýp.</Title>
	<Content>Sau khi sử dụng 1 thời gian, 2 đầu bóng đèn tuýp thường bị đen. Nếu ta tháo bóng đèn, quay ngược trục dây (dây điện nối giữa 2 đầu bóng đèn) của đèn lại, tức đảo ngược cực tiếp xúc của bóng đèn, tuổi thọ của đèn sẽ tăng lên gấp đôi.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>15</ID>
    <Title> lau tẩy những vết gỉ ở bàn là</Title>
	<Content>Cho 1 ít thuốc đánh răng hoặc thuốc đánh răng bột vào khăn ướt để lau, sau khi lau xong, sát lên chỗ bị gỉ một ít nến, sau đó cắm điện vào cho nến chảy ra rồi lau tiếp đến khi sạch thì dừng lại.

</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>16</ID>
    <Title>làm cho nồi nhôm sáng bóng</Title>
	<Content>Nồi nhôm dùng  lâu,  bên  trong nồi sẽ  bị  đen,  ta lấy  vỏ táo  tươi  cho vào  lượng  nước  vừa phải, đun  sôi khoảng 15 phút, sau đó dùng nước sạch rửa lại, nồi sẽ trở nên sáng bóng như mới.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>17</ID>
    <Title>tẩy bẩn dầu mỡ trên bát đĩa</Title>
	<Content>Bát đĩa dính quá nhiều dầu mỡ có thể dùng bã chè hoặc lấy 1 ít thuốc đánh răng cho thêm vào 1 lít nước để cọ rửa, rồi tráng lại bằng nước sạch là được.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>18</ID>
    <Title>tẩy rỉ bằng nước gạo.</Title>
	<Content>
Dụng cụ nhà bếp như muôi, thìa, dao sắt sau khi dùng xong, ngâm vào trong nước vo gạo đặc, vừa có thể chống gỉ, vừa tẩy sạch gỉ.

</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>19</ID>
    <Title> làm đồ gỗ mới trở lại
</Title>
	<Content>Dùng 1/2 cốc nước pha với lượng dấm bằng 1/4 lượng nước, dùng vải mềm tẩm dung dịch này để  lau chùi đồ gỗ, đồ gỗ sẽ sáng bóng trở lại.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>20</ID>
    <Title>giấy thiếc tẩy vết cáu chè </Title>
	<Content>Để xoá đi những vét bẩn cáu chè, ta có thể rắc lên trên mặt bàn một ít nước rồi dùng giấy thiếc trong bao thuốc lá lau đi lau lại, sau đó dùng nước để rửa, vết cáu bẩn của chè sẽ hết. cách này có thể dùng lau rửa ly chén vv...
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>21</ID>
    <Title>cách xoá vết nến trên đồ gỗ
</Title>
	<Content>Dùng một mảnh nhựa mỏng, 2 tay tỳ chặt lên miếng nhựa lau dầu từ ngoài vào trong, sau đó dùng khăn mềm lau sạch là được.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>22</ID>
    <Title>xử lý đồ gỗ bị nứt</Title>
	<Content>Lấy báo xé thành từng mảnh vụn, trộn vào một ít phèn chua và nước sạch, đun thành dạng hồ đặc. Đợi khi hồ nguội, ta nhét hồ vào những chỗ nứt, phơi khô. Tuy nhiên cách này chỉ dùng cho những đồ vật ít tiếp xúc với nước.
</Content>                              
  </Article>  

  

  <Article>
    <ID>23</ID>
    <Title>gạch men bị ố vàng</Title>
	<Content> Rửa sạch bằng xà phòng, lau sạch rồi rắc lên ít muối bột. Sau đó nấu sôi nước giấm và rưới lên mặt men, đợi vài phút rồi dùng khăn khô lau
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>24</ID>
    <Title>tránh cốc thuỷ tinh bị rạn vỡ.
</Title>
	<Content>Vào mùa đông khi rót nước sôi vào trong cốc thuỷ tinh, nếu muốn tránh cho cốc không bị rạn vỡ đột ngột, trước hết ta hãy lấy một chiếc thìa bằng kim loại cho vào trong cốc, sau đó đổ nước sôi vào. Làm như vậy cốc sẽ không bị rạn nứt.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>25</ID>
    <Title>dùng ni lông để dọn tuyết trong tủ lạnh</Title>
	<Content>Căn cứ vào kích thước của ngăn làm đá, cắt 1 miếng ni lông hơi dầy 1 chút để  tránh bị rách, dán lên thành bên trong ngăn làm đá, khi dán không cần dùng keo dán, hơi nước trong tủ lạnh sẽ dính chặt tấm ni lông lại. Khi cấn dọn tuyết ta chỉ việc bóc tấm ni lông ra, rũ nhẹ, tuyết sẽ rơi hết.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>26</ID>
    <Title> tiết kiệm điện cho nồi cơm điện</Title>
	<Content>Khi nấu cơm, ta cho gạo vào nước ngâm 1 lúc, cơm nấu như vậy vừa nhanh chín vừa tiết kiệm điện. Nấu cơm tốt nhất nên dùng nước nóng, làm như vậy ta vừa giữ được thành phần dinh dưỡng của gạo, vừa tiết kiệm điện.

</Content>                              
  </Article>  



  <Article>
    <ID>27</ID>
    <Title> săn sóc ghế bọc da </Title>
	<Content>Các vật dụng có bọc da như salon, băng, ghế... muốn được bền đẹp, bạn lấy tròng trắng trứng gà thêm vào vài giọt chanh, đánh cho đều, lấy giẻ thấm hợp chất này chùi lên mặt da. Làm cách này, mặt da sẽ bóng và tăng độ bền. 
</Content>                              
  </Article> 


  <Article>
    <ID>28</ID>
    <Title> làm sạch ấm đun nước đóng cặn
 </Title>
	<Content>Để tẩy sạch ấm đun nước bị đóng cặn, hãy đun sôi hỗn hợp nước - giấm trắng với tỉ lệ 1:1.

</Content>                              
  </Article> 


 
  


</Data>