<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Data>
  <Article>
    <ID>0</ID>
    <Title>cách chữa ngứa khoai sọ, khoai môn</Title>
	<Content>Cạo vỏ khoai sọ hoặc khoai môn, da tay thường bị ngứa. Nếu gặp trường hợp này, ta có thể hong tay trên lửa một lúc, hoặc cho vài giọt dấm vào chậu nước sôi để rửa, một lúc sau tay sẽ hết ngứa. Nếu không ta xoa thêm một ít dầu gió vào tay hiệu quả cũng tốt bằng hai phương pháp trên.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>1</ID>
    <Title>thái hành tây không cay mắt</Title>
	<Content>Trước khi thái hành, ịt một ít giấm lên thớt – axit trong giấm sẽ “hóa giải” chất enzyme tiết ra từ củ hành.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>2</ID>
    <Title> mẹo chặt gà ngon</Title>
	<Content>Bạn nên chờ gà nguội hẳn mới chặt, miếng thịt sẽ gọn gàng sắc nét, không bị nát.Nếu muốn con gà có cần hình dáng đẹp bạn, nên dùng lạt và các thanh gỗ buộc gà theo kiểu dáng tùy thích, nhúng qua nước sôi cho cứng lại rồi mới đem luộc.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>3</ID>
    <Title>chữa thức ăn lỡ mặn</Title>
	<Content>- Cho vài lát khoai tây vào nồi nước, khoai sẽ hút bớt chất mặn.

- Nêm một chút đường vào sẽ trung hòa độ mặn của thức ăn.</Content>                              
  </Article>  
  <Article>
    <ID>4</ID>
    <Title>mẹo hầm thịt bò mau mềm</Title>
	<Content>- Khi nấu cho vào mấy lát dứa, chất chua tiết ra sẽ làm thịt mau mềm.
- Có thể dùng cách khác, cho cục nước đá vào nồi nước hầm.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>5</ID>
    <Title>mất mùi tanh của cật heo</Title>
	<Content>Nếu không sơ chế đúng cách, món cật xào sẽ có mùi hoi, tanh khi chế biến. Để khử mùi hoi khi lạng đôi bầu dục sẽ có một lớp màng trắng, dùng lưỡi dao lạng bỏ hết phần chỉ trắng đó và không dùng nước mắm để ướp cật.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>6</ID>
    <Title>nấu thịt đông ngon tuyệt</Title>
	<Content>Thịt nấu đông đúng cách không cần bỏ vào tủ lạnh mà vẫn đông cứng. Muốn như thế, bạn phải đảm bảo lượng bì ít nhất bằng 1/3 lượng thịt. Khi nấu, bạn để lửa vừa và thời gian nấu lâu để thịt ra nhựa, nước thịt khi đông lại sẽ không bị đục, rất đẹp mắt.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>7</ID>
    <Title>để cá luôn tươi</Title>
	<Content>Bạn muốn cá tươi cho đến tận khi sơ chế, chỉ cần nhỏ mấy giọt rượu vào miệng cá lúc còn sống. Sau đó, thả vào chậu nước, để chỗ thoáng khí. Như vậy, dù trời có nắng nóng cá vẫn có thể sống được vài ba ngày.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>8</ID>
    <Title>chữa cơm sống</Title>
	<Content>Khi bỏ cơm ra ăn thấy vẫn sống, nhiều người đổ thêm nước vào nồi nấu lại. Để tránh mất thời gian, bạn có thể xới cơm sống cho tơi ra, rưới rượu vào nồi theo tỷ lệ cứ nửa cân gạo là một phần ba chén rượu. Đun nhỏ lửa cho đến khi rượu bốc hơi hết, cơm sẽ chín mà không để lại mùi rượu.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>9</ID>
    <Title> luộc lòng lợn được giòn</Title>
	<Content>Để lòng được trắng và giòn, khi luộc, chờ nước thật sôi mới thả lòng vào. Lúc lòng chín tới, vớt ra đem nhúng ngay vào chậu nước có pha chút phèn chua (nước phèn này đã được đun sôi để nguội). Làm như thế, lòng sẽ trở nên trắng,giòn.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>10</ID>
    <Title>phân biệt trứng gà mới</Title>
	<Content>Trứng gà là thực phẩm dễ ăn, bổ dưỡng. Nhưng để có thể mua được trứng gà ngon quả là không phải là điều đơn giản. Khi mua trứng gà, bạn hãy giơ quả trứng ra ánh sáng mặt trời hay ngọn đèn, thấy trứng nào có khoảng trống trên đầu nhiều là trứng đã để lâu. Trứng còn mới thì khoảng đó rất nhỏ.
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>11</ID>
    <Title>luộc rau được xanh và giòn</Title>
	<Content>Bạn nên cho rau vào khi nước thật sôi, rau chín vớt ra thao nước thật lạnh hay thêm vài viên nước đá. Như thế rau sẽ xanh và giòn rất ngon.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>12</ID>
    <Title>cắt thịt được mỏng</Title>
	<Content>Khi cắt thịt bò hay lợn nếu muốn thịt được mỏng “như lá lúa “ chỉ cần cho thịt vào tủ đá khoảng 30 phút. Thịt sẽ dễ dàng được cắt mỏng.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>13</ID>
    <Title>loại chất ung thư khỏi cà muối</Title>
	<Content>Hàm lượng chất Nitrite trong các loại cá muối khá nhiều, vì vậy, trước khi ăn tốt nhất nên cho vào nước luộc qua để loại bỏ chất gây ung thư trong cà muối.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>14</ID>
    <Title>khử mùi tanh của cá</Title>
	<Content>Cá sông ngoài mùi tanh của cá còn mùi tanh của bùn. Dùng nước muối để rửa hoặc dùng muối xát lên cá, khi chế biến, cá sẽ không còn tanh. </Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>15</ID>
    <Title>rã đông thực phẩm</Title>
	<Content>Để thực phẩm nguyên trong bao gói hoặc trong hộp rồi ngâm vào nước muối đông. Cách này vừa giữ được chất dinh dưỡng trong thịt, lại bảo đảm vệ sinh. Ngoài ra có thể cho thêm  gừng tươi đập giập vào nước ngâm thịt, có thêm gừng sẽ giúp cho thịt tươi ngon trở lại. Không nên dùng nước nóng rã đông vì thịt sẽ mất dinh dưỡng và độ tươi ngon.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>16</ID>
    <Title> làm sạch dao thái cá</Title>
	<Content>Dao làm xong cá thường để lại mùi tanh khó chịu, bạn hãy lấy một lát chanh hoặc một lát cà rốt chùi rửa. Đảm bảo dao của bạn sẽ không còn mùi tanh.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>17</ID>
    <Title>làm sạch bùn ốc</Title>
	<Content>Làm sạch bùn trong ốc: ngâm ốc trong chiếc thau bằng kim loại có chứa ít nước và thả một số đồ dùng kim loại như dao thái rau, muỗng, đũa, nĩa… vào khoảng chừng 2-3 giờ. Khi ốc ngửi phải các đồ dùng bằng kim loại sẽ nhả bùn ra rất nhanh và sạch. Ngoài ra, bạn cũng có thể ngâm bằng nước vo gạo 1-2 tiếng. 
</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>18</ID>
    <Title>kéo dài tuổi thọ cho rau xanh
</Title>
	<Content>Để giữ rau tươi lâu, bạn hãy đặt vài tờ giấy ăn dùng trong nhà bếp dưới đáy của ngăn tủ để rau củ. Chúng có tác dụng hút ẩm và tránh cho rau củ bị héo và mục nát.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>19</ID>
    <Title>giảm bớt độ cay khi xào ớt
</Title>
	<Content>Xào ớt rất dễ bị cay,  sau khi cắt xong ớt ta nên dùng dầu và muối đảo qua rồi đập vào chảo  một quả trứng làm thành món trứng bọc ớt vị cay sẽ bớt hẳn.</Content>                              
  </Article>  
  
 
  
        
  
  <Article>
    <ID>20</ID>
    <Title>vắt chanh được nhiều nước</Title>
	<Content>Muốn vắt được nhiều nước chanh hơn thì trước khi vắt, bạn hãy đem chanh ngâm vào nước nóng vài phút. </Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>21</ID>
    <Title>để mắm tôm bớt mùi
</Title>
	<Content>Hãy để khi món ăn sôi, múc lấy một ít nước thật nóng và hòa tan mắm tôm, sau đó lấy nước trong trên bề mặt để nấu, món ăn sẽ vẫn có mùi mắm tôm, nhưng không quá nồng. Mặt khác, lọc mắm tôm như vậy sẽ loại bỏ được sạn và các chất cặn.
</Content>                              
  </Article>
 
  <Article>
    <ID>22</ID>
    <Title>khử mùi tỏi sau khi ăn</Title>
	<Content>Nếu khi ăn tỏi xong, ta uống một cốc sữa bò, mùi tỏi trong miệng sẽ không còn nữa. </Content> 
   </Article>
 
   <Article>
    <ID>23</ID>
    <Title>  nấu khoai tây không nát </Title>
	<Content>Rửa khoai thật sạch trước khi gọt vỏ. Gọt vỏ xong, đem ngâm trong nước có pha một chút muối để khoai không bị đen và khi nấu khoai không bị nát.
</Content> 
   </Article>

   <Article>
    <ID>24</ID>
    <Title>  rán mỡ không bắn </Title>
	<Content>Cho một chút muối vào chảo mỡ khi rán.Rán cá, đậu, thịt gì cũng làm theo cách trên sẽ tránh được cảnh bị mỡ bắn phỏng tay chân, mặt mũi.
</Content> 
   </Article>
   <Article>
    <ID>25</ID>
    <Title> nhận biết giấm ngon </Title>
	<Content>Lấy một chút giấm cho vào chén rồi nhúng miếng giấy thấm màu trắng vào, nếu chuyển thành màu vàng là giấm tốt.
</Content> 
   </Article>

   <Article>
    <ID>26</ID>
    <Title> khử vị đắng và chát trong rau</Title>
	<Content>Củ cải, mướp đắng là các loại rau có vị chát và đắng, bởi vậy sau khi thái xong, ta nên cho một ít muối vào để ngâm một lúc, sau đó vắt nước rồi mới xào nấu, như vậy vị chát, đắng sẽ giảm đi. Ngay cả đối với rau chân vịt, trước khi nấu cũng nên trần qua, như vậy rau sẽ ngọt hơn khi xào nấu
 

</Content> 
   </Article>

   <Article>
    <ID>27</ID>
    <Title> làm thịt kho tàu không ngấy</Title>
	<Content>CKhi ta làm món thịt kho tàu, trước hết chúng ta ngâm thịt với phèn chua (đã hoà ra nước) một lúc, sau đó mới cho thịt vào nấu, như vậy món thịt sẽ không còn bị ngấy nữa, khi ăn sẽ dễ ăn hơn.
</Content> 
   </Article>

   <Article>
    <ID>28</ID>
    <Title> ể sườn rán không bị co
</Title>
	<Content>Trước khi rán sườn, nên xem những chỗ nào có gân dùng dao khứa hai, ba khía, như vậy khi rán sẽ không bị co lại.
</Content> 
   </Article>

   <Article>
    <ID>29</ID>
    <Title> làm sạch thịt khi dính bẩn</Title>
	<Content>Nếu miếng thịt bị dây bẩn mà ta dùng nước lã để rửa thì miếng thịt không những không sạch mà còn nhầy nhụa và có vẻ bẩn hơn. Gặp phải trường hợp này, tốt nhất ta nên dùng nước gạo ấm để rửa thịt như vậy các vết bẩn sẽ sạch hết</Content>
   </Article>
</Data>