<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Data>
  <Article>
    <ID>0</ID>
    <Title>chống sâu răng</Title>
	<Content>Súc miệng bằng nước chè: Trong lá  chè có chất làm chắc răng, trong nước chè có chất kiềm có thể trung hoà a xit, chống sâu răng và ngăn chặn một số loại vi khuẩn gây bệnh.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>1</ID>
    <Title>chữa viêm, đau họng
</Title>
	<Content>Súc miệng bằng nước muối pha loãng 3-5s mỗi tối trước khi đi ngủ có tác dụng diệt khuẩn chữa viêm họng</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>2</ID>
    <Title>khử mùi hôi trong miệng.</Title>
	<Content>Bằng chè: Sau khi ăn tỏi mồm thường rất hôi, để khử hết mùi tỏi, ta chỉ cần nhai 1 ít chè, mùi tỏi sẽ hết ngay, nếu không nhai lá chè có thể nhai táo tàu hoặc uống một cốc nước chè đặc.</Content>                              
  </Article>  
  
  <Article>
    <ID>3</ID>
    <Title>tiêu đờm, chữa ho</Title>
	<Content>Chữa bằng gừng và trứng: Lấy 1 miếng gừng thái nhỏ, 1 quả trứng gà, cách làm như làm trứng ốp lếp, rán cho trứng và gừng chín lên, ăn ngay lúc đang còn nóng, mỗi ngày ăn 2 lần, chữa ho rất tốt.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>4</ID>
    <Title>chữa khản giọng</Title>
	<Content>Bằng giấm ăn và trứng: Nếu do bị cảm hoặc viêm họng mãn tính gây nên khản giọng, ta có thể dùng 100g dấm ăn luộc 1 quả trứng gà (luộc khoảng 15 phút), sau đó ăn cả giấm và trứng, chỉ 1 - 2 lần là khỏi.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>5</ID>
    <Title> chữa nấc</Title>
	<Content>Uống nước ấm: Đây là cách đơn giản và thường dùng nhất, ta ngậm một ngụm nước ấm lớn, nuốt làm 7 lần, một lúc sau, nấc sẽ hết.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>6</ID>
    <Title>chữa hóc xương cá</Title>
	<Content>Nuốt vỏ cam: Khi bị hóc xương, ta có thể lấy 1 miếng vỏ cam nhỏ, ngậm trong miệng sau đó nuốt đi sẽ làm tan xương cá. Hoặc có thể dùng vitamin C làm mềm xương: Nếu bị hóc xương dăm, ta có thể lấy 1 viên vitamin C ngậm trong miệng, vài phút sau, xương sẽ mềm ra và hết.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>7</ID>
    <Title>chữa đau mắt hột bằng nước muối</Title>
	<Content>Những người bị đau mắt hột, khi gặp gió thường hay chảy nước mắt. Cách chữa trị đơn giản nhất có thể áp dụng tại gia đình là hàng ngày dùng nước muối nhạt rửa mắt, hiệu quả rất tốt.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>8</ID>
    <Title>cách thông mũi khi bị tịt mũi</Title>
	<Content>Tỏi: Cắt một miếng tỏi cho vừa với lỗ mũi, nhét vào mũi, vài lần mũi sẽ hết tịt.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>9</ID>
    <Title>chữa ù tai</Title>
	<Content>Lấy muối nóng kê tai: ù tai sẽ rất ảnh hưởng đến thính giác và giấc ngủ, ta có thể dùng một ít muối, rang khô, cho vào trong túi vải, gối tai lên đó, khi túi nguội lại thay muối khác, kiên trì làm vài lần, sẽ có hiệu quả.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>10</ID>
    <Title>chữa và cầm máu các vết thương ngoài da</Title>
	<Content>Khi làm việc không may bị va xước da, ta có thể dùng gừng tươi giã nhỏ đắp lên vết thương, vừa có tác dụng diệt khuẩn, chống sưng, lại giúp vết thương nhanh lành.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>11</ID>
    <Title> xử lý khi bị các côn trùng cắn.</Title>
	<Content>Khi bị bọ chó, muối, sâu róm hoặc kiến cắn, ta bôi một ít thuốc đánh răng, giấm ăn, nước chanh hay lá hành, tỏi, băng phiến, hành tây băm nhỏ đều có thể đỡ ngứa.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>12</ID>
    <Title>chữa muỗi đốt</Title>
	<Content>Khi bị muỗi đốt, ta có thể lấy xà phòng giặt (bánh) hoặc xà phòng thơm chấm vào nước bôi lên chỗ muỗi đốt, một lúc sau, sẽ hết ngứa.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>13</ID>
    <Title>làm vết thương hết sưng</Title>
	<Content>Khi bị va chạm, da thường bị sưng, tụ máu, lúc này ta có thể bôi một ít thuốc đánh răng, sẽ bớt bị sưng.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>14</ID>
    <Title>chữa mụn nhọt, lở loét</Title>
	<Content>Da bị lở loét, ta vắt nước hành trộn với dầu vừng bôi vào chỗ đau.
Nếu nhọt bị vỡ, ta lấy đậu đen rửa sạch, phơi khô, giã nhỏ, trộn với nước lạnh bôi vào chỗ đau, ngày bôi 2 lần, 5 ngày sẽ khỏi.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>15</ID>
    <Title> chữa cước mùa đông</Title>
	<Content>Nếu mới bị cước, ta dùng giấm nóng bôi lên chỗ cước, sau khi giấm khô, bôi tiếp. Ngày làm nhiều lần như vậy, sẽ đỡ cước.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>16</ID>
    <Title>chữa nẻ da</Title>
	<Content>Mùa đông, da rất dễ bị nẻ. Hàng ngày, trước khi đi ngủ, ta có thể dùng nước nóng ngâm chỗ bị nẻ vài phút, cho da mềm ra, sau đó lấy dung dịch trong 2 - 3 viên dầu cá bôi vào chỗ bị nẻ, mỗi tối 1 lần, 1 tuần sẽ khỏi.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>17</ID>
    <Title>chữa hôi nách</Title>
	<Content>Lấy 2 - 3 quả ớt (khô tươi đều được), 10ml cồn i ốt nồng độ 2,5%. Cắt ớt thành từng khúc nhỏ, cho vào ngâm với cồn i ốt, bịt kín lắc đều. Dùng bông y tế thấm đẫm dung dịch đã ngâm bôi vào nách, mỗi ngày 3 lần, cho đến khi khỏi.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>18</ID>
    <Title>khử mùi hôi chân.</Title>
	<Content>
Ta cho vào nước rửa chân 25g chè và 1 ít muối, ngâm chân vào nước đó đồng thời xoa 2 chân vào nhau liên tục trong vòng 10 phút, mùi hôi chân sẽ hết.
</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>19</ID>
    <Title> chữa đau khớp xương.</Title>
	<Content>Khi xương khớp đau hoặc bị trúng gió, ta lấy hành giã nhỏ đắp lên chỗ đau, đồng thời dùng muối hạt rang nóng bọc vào túi vải đặt lên trên chỗ hành vừa đắp.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>20</ID>
    <Title>chữa bệnh đau nửa đầu.</Title>
	<Content>Khi bệnh đau nửa đầu phát bệnh, ta ngâm tay vào 1 chậu nước nóng (nhiệt độ nước phải thật nóng nhưng đảm bảo không làm bỏng da tay là được) lượng nước ngập qua bàn tay là được. Mỗi lần ngâm nửa tiếng. Trong quá trình ngâm, liên tục đổ nước nóng vào để luôn đảm bảo nhiệt độ nước. Kiên trì ngâm nhiều lần, bệnh sẽ đỡ nhiều.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>21</ID>
    <Title>vỏ nhãn chữa được bệnh chóng mặt.</Title>
	<Content>Lấy khoảng 15g vỏ nhãn, đun lấy nước, khi bị chóng mặt uống sẽ hết. Ngoài ra nước vỏ nhãn còn có tác dụng giải gió sáng mắt.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>22</ID>
    <Title>chống say tàu xe.</Title>
	<Content>Khi trẻ đi tàu xe bị chóng mặt, ta có thể lấy 1 miếng gừng nhỏ nhét vào rốn trẻ, lấy băng dính vải dính vào là được.</Content>                              
  </Article>  

  

  <Article>
    <ID>23</ID>
    <Title>chữa viêm phế quản</Title>
	<Content> Lấy vỏ táo tây tươi ngâm với nước nóng làm chè uống cho đến khi khỏi.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>24</ID>
    <Title>diệt rôm cho trẻ</Title>
	<Content>Khi trên cơ thể trẻ nhiều rôm, ta lấy mướp đắng cắt lát, lấy nước ở miếng mướp xoa vào chỗ có rôm, 1-3 ngày sẽ hết.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>25</ID>
    <Title>chữa mất ngủ</Title>
	<Content>Khi ngủ không yên do nhức đầu chóng mặt, có thể lấy một ít dầu gió bôi vào thái dương, huyệt phong trì sẽ cảm thấy dễ ngủ.</Content>                              
  </Article>  

  <Article>
    <ID>26</ID>
    <Title>cách giã rượu</Title>
	<Content>Ăn đậu phụ hoặc thực phẩm làm từ  đậu không chỉ tốt cho cơ thể, còn là loại thực phẩm có khả năng giã rượu rất tốt. Hoặc ăn  những món canh nóng không mỡ giúp những người uống nhiều rượu giảm bớt nồng độ rượu, vì khi ăn canh nóng rượu sẽ bài tiết ra ngoài qua mồ hôi và tiết niệu.
</Content>                              
  </Article>  

  


</Data>